（玩具模型攝影教學）低成本電話+電筒打燈大法。

模型嘅世界係自由嘅，影相都係，有千萬種方法，搵啱自己嘅方法同埋風格，先影到自己最愛嘅相。但一講到影相，往往都不期然地去關注所用嘅器材，好容易忽視一張好嘅相，係需要長久嘅技術磨練，同埋對藝術觸覺嘅培養。

所以，用最簡單嘅器材，去學習攝影，係最有效嘅方法去進步。

__________________________________
Disclaimer: 本文純粹為技術交流，興趣分享，不存在任何商業合作。相片版權歸我個人全權擁有，如需分享請列明出處作者。
偷圖者，一世買模型figure斷手斷腳，永生輪迴做中國人。
__________________________________

而今次，我地會用到最基本嘅三樣野，電話，電話架，電筒仔，再加上全黑嘅環境，就可以影到唔錯嘅相嫁啦，就好似咁：

簡言之，會利用Light Painting嘅方法，去影玩具模型。

____________________________________

（識嘅話可以skip)

攝影基本觀念：快門，光圈，ISO

如果要好簡單咁去理解相機嘅原理，可以將光線比喻為水。然後我地幻想有啲水從房間嘅門外，慢慢流入。

光圈 (aperture) = 房門 F1.2-F22
快門 (shutter speed) = 關門嘅速度 30s - 1/8000
相機Sensor = 房間
ISO = 房間入面嘅吸水海綿 ISO100-25600

Q: 如果我地想間房多啲水流入黎要點做？
- 開盡度門 (F1.8)
- 慢啲關門 (15s)
- 放多啲海綿幫手吸啲水入黎 (ISO6400)

Q: 咁想少啲水入黎要點做？
- 盡量關細度門 (F11)
- 快撚啲關門 (1/2000)
- 放少啲海綿等佢慢慢滲水 (ISO100)

Q: 咁如果想有多啲水入房，但度門有野頂住左，啲海棉數目又有限呢？
- 遲啲先關門 (30s)

所以最終房間入面嘅水多與少，就代表左一張相係光啲，定係暗啲，而成個過程就係由呢三個元素去互補。

____________________________________

Why Light Painting?

優點：
- 用一個光源就可以模擬到唔同角度嘅打燈效果
- 打燈角度有彈性，容易掌握subject嘅受光程度
- 顯色準確，避免其他燈光影響色溫
- 平平平平平

缺點：
- 極度講求技術
- 所需時間較耐

（續

入正題：

（器材準備）

電話
- 需要有Full manual control嘅拍攝模式，包括控制到對焦，快門 (shutter speed)， ISO， 白平衡 (white balance).
- Iphone 需要買apps
- 有相機嘅話，用相機絕對係首選

(from Samsung website)

電話架
- 用相機腳架絕對無問題，但要有電話夾
- 平價嘅電話tripod就建議有控制高度嘅功能
- SSP自己搵

電筒
- 平價低流明，窄角度電筒，會比強光電筒更好
- 如果用相機影，咁用電話嘅電筒都得
- 相機收細光圈，可以用更強光電筒

__________________________________

（Set-up)
*先開燈set野*
將你嘅subject放喺一個平面上，如果想有倒影，可以買一塊黑/白色acrylic板。背景隨心，想全黑就拎件黑色衫，注意唔可以用monitor做背景，同埋遮蓋附近發光嘅燈。
將電話放上腳架，調整位置令subject喺畫面入面水平置中，zoom大畫面，避免用wide鏡拍攝。將對焦設定為手動對焦，然後避免移動主體。

Setting:
- ISO100
- - Shutter speed 15s
- Aperture F11 (電話無得set)
*全黑環境*
點先為之個環境夠黑呢? 就係電話喺ISO100嘅情況，至少用快門15秒，影到一張全黑嘅相，咁就已經夠黑。

__________________________________

(下面有Gif圖，耐心等：）

__________________________________

今日我地嘅對象係民主義士Figure，部相機仔係reference

方法一： 定點打光
按下快門（20s），在主體左上角，右上角，快速開關電筒/用物件遮蓋，再用同樣方法快速打光背景。（開關嘅速度因電筒流明而有差，所以較低光嘅電筒會較影控制）

（開燈下嘅示範情況）

（關燈下嘅實際速度）

（效果）

方法二：掃光
同樣快門（20s)，但今次不斷移動電筒，呢個做法可以減少陰影，令整體個感覺更加柔和。但要注意照射時間，避免主體曝光過度。亦可以DIY遮光罩，降低電筒強度。

（開燈下嘅示範情況）

（關燈下嘅實際速度）

（Improvement）
每次打燈前plan定位置，如有爆光，過暗嘅情況，就好調整電筒停留時間，以至係電筒與主體之間嘅距離。

（常見錯誤）
過暗：

過光：

電筒入鏡，並照向鏡頭：

手指擋住電筒，令到有紅光出現

（續

（另類效果）
當然，刻意咁用電筒light Paint都可以整到好有趣嘅效果。

Backlight:

光軌：

落雨效果：

___________________________________

無論出面有多麼大風大雨，雨，總會有停的一天

但願某天，我們可以脫下面罩，展現笑容，認識彼此

在天上的你們，我們從沒有忘記。
願某天，光復這片土地。

完）

本身Plan會分三個篇章

一，低成本用電話影

二，相機加Continuous Light (LED)

三，相機加閃光燈

睇下之後得唔得行先再整，希望大家享受玩具模型攝影嘅樂趣

推

幾正 原來可以咁樣

lm

幾得意，正評

俾返個like你

低成本嘅情況，就唯有用創意同技術搭夠

落雨效果超正

android有咩相機app做到呢d效果？

支持

因為我部機本身有pro mode，所以都幾難話推薦邊款app.

睇左兩睇Android App:
Manual Camera - DSLR
Camera FV-5
Open Camera

可能要收費先用得哂啲功能，同埋要自己試下邊款好用。

睇下有冇其他人會有建議

前提唔介意整濕個模型/玩具

有營養過攝台
留名先

原來可以咁影
真係學到好多野

我冇諗過可以咁玩

留名睇雨點做

諗起以前學生年代興起過一排既電筒寫字畫畫
係唔係差唔多原理

係，個原理係一樣

Lm for good post

多謝分享

創意力同幻想會嚇你一跳

我平時會再簡單D，直接用自然光，因為唔識打燈

我都諗過喺攝台開，但係喺呢度開post，個target audience會直接啲

咁多全職攝影師/賣gear 既人係入面，你講低成本簡直係阻人搵食

睇落都幾靚仔呀，但會有個問題，就係色準，你會睇到啲白色嘅甲會有偏色，同埋比較難控制個陰影分佈。

敬請等待篇章二 - Continuous Light

歡迎各位po相。

想問下iPhone 有咩影相app推薦？

期待

攝台好似好顧忌用家借連登黎出名，雖然唔係唔好，但藝術要進步就要藉著互相包容，欣賞，討論嘅正面競爭。明明單單連登入面都有好多影相好好嘅人，但就怕個文化，所以好少分享同埋討論

邊度咁多錢買晒啲鏡頭同全full frame機身，玩玩具已經洗好多錢

我有FF機

有心機

咁今晚試下影張啦，用相機易好多嫁

多謝你

買d貴少少電筒

有閃爍功能

agger 通常開箱完iphone影幾張相就入返箱
無位display

呢樣我都未試過

但一睇閃爍電筒就諗起啲狗：「上返行人路！」

無位display更加要影低靚靚相。

lunch推一推。

有咩技巧想學想分享可以講低

lm學野

同好

IOS 就 Procamera, Procam 之類，但要留意有啲app個快門未必可以去到15s或以上。

利申IOS啲app多數都要錢。

佢射得好搞笑

棉花棒

攝台唔好講技巧
啲人只會唔抵得然後負評

我都係用ip影，吸光布背景加左右打燈
但成日覺得影出黎啲色水同實物有偏差
可唔可以指導下點改善
利申：完全無影相知識

首先你用嘅燈係咩燈先？又有冇用software執相例如Lightroom. 同埋你Iphone有無lock住個white balance?

偏色會有幾個原因：
- 支燈色準唔準
- 支燈個色溫唔match 你white balance個setting
- 支燈個power唔夠cover個環境光，導致吸左其他顏色
- 附近有其他顏色嘅雜物反光
- RAW or JPG

你呢幾張相都影得幾好，只係暗左少少咁多，所以可以提高返少少支燈嘅power，亦有助確保個色準。同埋較色呢方面，都係用返Lightroom之類好啲，同樣setting下，影一影張灰卡，再sync其他相。或者每張相仔細咁adjust個WB.

Reminder: 每個Monitor嘅色彩表現都唔同，就算calibrate完都未必完全準確，所以有時可能係自己個mon問題，而唔係張相嘅問題

如果唔知色溫同埋支燈著唔準色嘅話，直接攞張白紙影完放入lightroom有得用一個pixel黎校WB
同埋我覺得有少少

光暗對比先至夠型

之前用浩盛噴油箱嘅好處，加黑布就影到，夠嗮光

我都分享下 有啲光暗對比會有氣勢啲 尤其是塊面
早期作品

係嫁，簡單方便，效果又唔錯。

但缺點就係唔flexible，個光源來來去去都係咁。

如果想要變化 可以簡單買led燈先 又可以較光暗又可以較色 自由度大得多

幾舊活，唔會落咁重本啦

我自己就覺得啲studio photo box仲麻煩啲，淨係一個平台+背景紙會比較方便。

btw jeng

留名 各位師兄指點一下

同一個模型差唔多姐 有啲二百蚊有交易

留名學野
想問一下
如果我想保持同一個光度
比如而家係
200iso, f2, 1/80s 咁
變左
200iso, f1.4, 1/100s
或者
200iso f2.8, 1/60s
呢三個setting最大個分別係邊?

用你f2.0嗰個嚟做基準

f1.4係大f2.0一個光圈
所以應該係1/160s
f2.8係細f2.0一個光圈
所以應該係1/40s

影still呢三個setting曝光無分別只係景深有分別
f1.4景深最淺

（長文）

(呢張圖個單位係一級光）

首先你呢個setting應該唔啱wo。

F1.4 - F2 - F2.8
呢個每個相差一級光

1/60 - 1/80 -1/100
呢個每個相差三分一級光

所以同樣ISO情況下，
「F1.4, 1/100」最光
「F2, 1/80」中間
「F2.8, 1/60」最暗

（自己試下set腳架影完睇histogram)

--------------------------------------------------------

光圈同快門都有分計算單位，分別係 1 stop, 1/2 stop, 1/3 stop。喺現代相機入面通常都係用1/3 stop，但喺鏡頭光圈環數字就通常係full stop.

詳細見下圖：

（Aperture)

(Shutter speed)

--------------------------------------------------------

如果你係問，用唔同嘅setting，影一張相同曝光值嘅相，咁有咩分別呢？

就係在於個目的啦，例如個主體移動快，我就要用High shutter speed，並用大光圈去就返個setting，反之亦然。

p.s. 相同光圈值下，唔同鏡頭都有差異，所以電影鏡會用T值而唔係F值去確保入光率。

夜深，有錯請指正

唔該晒巴打

貼圖支持
(用攝影棚影影）

又幾有心機

曝光比喻為眼都可以
光圈愈大（數字愈小） = 眼撐到愈大
快門速度 = 眨眼時間
ISO = 瞳孔放大率
不過相機既光係會累積

然後就發現最難嘅地方，就係個模型同個背景嘅光好難match

呢D係照明

唔係Lighting..

呢度係包容新手區，做過新手先可以做到高手

下個post先再講lighting, 雖然應該有排。

辛苦你了

雖然我想出相但係不了..

利申我砌模型方面都係新手，諗諗下之後用自己啲水口都未磨靚嘅模型黎做教學文，件事應該會幾funny

新手留名

黏土人玩家留名
樓主有無室外取景影玩具

無呢，平時忙到成隻狗咁

留名跟大師學嘢

巴打個mon幾大？我pc mon得21吋
我諗我要用電視先影到全身shf

14吋 notebook mon.
影全身有啲炆。

呢個都關個鏡頭嘅焦距事嫁呢，長鏡有效將景深壓縮，可以唔洗用咁大個mon都得

不過啲鏡頭$$$$$

如果我話手機影呢...

咁你用返電視啦

咪要貼到好近個mon

無錯，接近完全貼mon。限米煮限飯

巴打我用呢款燈（唔好介意殘體字）
呢款最cheap無得較燈光大細同色溫
我就咁左右2支照住，再用ip app Yamera影
影前會調較下gray card，但都係隨心較，唔知有無偏差
之後iso較到最低，再調較shutter黎控制光暗，最後調較埋focus就影，影完無加工執相
我都係睇下你簡介先知咩係shutter同iso
唔知我呢個較setting方法係咪有問題？

點樣先影到一式一樣?
試過同一角度 同一燈光
兩隻色 eg> 暗紅 影到偏橙
Navy > 天藍

比啲cm

我會答你「色準」呢個問題係咁多樣野入面最複雜，因為受太多因素影響。

（非入門）

借你張圖講下White balance (WB)同色準問題：

你用電話定相機先，個camera settings又係點先？

你係用我個方法影嘅？
啱啱開始試嘅時候，可以試左正面光先，習慣左要打燈打幾多秒先可以夠光去照亮個主體。然後試定點打光（有陰影），再試掃光（無陰影）。當你習慣哂，先再試唔同角度，好似你上面咁嘅側光，之後就會靚好多嫁啦。

如果你用其他方法影，咁都係太暗啦

同埋光圈係咪太大，景深好似有D over左

btw邊個負評我
仲諗住可以100正評0負評

99:1

應該係WB問題
問多句 點樣唔要背景? 一定要用PS?
因為次次background都係牆 已經灰灰地
想直接出白背景 係要點做?
有冇得直接fade out隻灰色

勁嬲
邊隻五毛入我場負評，出黎隻抽

Try #88 comment

如果牆身夠淺色應該okay嘅，或者用張A4紙或者畫紙囉

不如你po張圖黎。

（玩具模型攝影教學）低成本電話+電筒打燈大法。

#88 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

試過用4張A4 會睇到條"邊"
相有啲似上邊巴打影嗰

好正

IPHONE APPS有冇話要買邊款先得?

高質

推推推

笑死幫樓主推下post先

咁用Healing Tools後期執走條邊都唔難嘅

好勁

我search完一大輪，Iphone個好似限制左最盡個快門去到1秒，而多過1秒嘅setting，係靠後期將好多張相Blend埋一齊。至於個效果係咪同「真」long exposure一樣，就要靠其他巴打解答下。

暫時搵到個app叫Slow shutter cam (IOS)，睇落個效果都幾好，我得行再搵搵。

幫推繼續學野

但你用不推文黎推

去鴨記買白卡灰卡 (白卡for白平衡 灰卡for測光)

電腦moon做背景就係有色差呢個問題
因為光源有兩種 (燈 + 電腦moon) 好難係兩者中攞平衡
有時顧到主體，個背景會偏曬色

幾實用詳盡，第一次睇呢個本地YouTuber

多謝巴打，今晚再睇睇有唔明再問

慣左

玩具台習慣啦

吸光布邊度買

Strong post lm

我個陣連燈係馬雲度買
其實只係普通絲絨布

iPhone 廳燈流

三支光管

很想要

個背景後期再整暗啲會更好

可轉色果款？

愈來愈多人po相，很好

正呀喂

用圖幫你推post
自然光，無落燈

幾cute

一燈

2隻曼佬
Boba

用手機PS加左少少effect 有無人教下點樣擺pose 我發覺難過拉打好多🧐

樓豬可摸耳比d意見
新手亂影 用左燈箱打燈都好似唔夠光 影完其實唔太滿意
但又唔知點改

會唔會係相機測光測錯左所以全部相都under?

直頭係，對白色測光起碼要ev+2

你用咩模式影?

你講低個setting先，咁樣好難幫你。
如果係用電話全auto影，咁你點一下個主體，佢對焦會自動較埋曝光嫁wo.

用program auto 影
相機借友人

全手動
前面多支燈
剩頂光實死

唔想用wor

咁你首先要學識點用部相機，之後再諗打燈嘅問題。
我會建議用M mode，確保所有野都喺控制之內。

將上面個轉盤轉去M mode

然後個轉盤除左轉，仲有上下左右嘅function key，無記錯「方向鍵下」制係可以切換光圈/快門。

可以試下呢個setting：
ISO 100
Aperture F8
（上腳架）
快門就因個光暗而改變

無腳架就用至少1/50快門，再改變ISO去調節光暗。

我覺得你轉Auto mode拎下手感先，之後再慢慢學較EV，然後先學咩快門光圈。一幅相，拍攝角度係好重要，無好角度，識其他野都事倍功半。

好 我再摸下先 多謝咁詳細教學

樓主好有心機

有冇試過halide?

今日又影咗張雖然同一個pose 你地知呢啲模型攪pose幾麻煩㗎啦但係終於唔使做一燈大師

整得幾靚仔咁

新手亂咁影留名

有趣～

今日去鴨記買左支十幾蚊USB LED 燈側面補光，即刻sharp晒